\beginsong{Oriente}[by={A. Mei -- G. Carletti -- C. Falzone -- L. Cerquetti}]

\beginverse*
\nolyrics\[D-]
\endverse

\beginverse
Sento \[D-]come un sapore amaro
tra i fasti \[F]di questa civiltà
tenui se\[G-]gnali che non decifriamo mai
insonno\[D-]liti come siamo nei tram.
\endverse
\beginverse\chordsoff
Provo sempre nostalgia
per le conchiglie sparse in riva al mare
e le seguo come grandi impronte
sul diario dell' umanità.
\endverse

\beginchorus
L'e\[F]silio del pensiero poi
si con\[G-7]suma dentro ai bar
e dentro \[B&]vuote autobiografie intendo
\[G5(-)]{prive di protagonista}.
\endchorus
\beginchorus
A\[F]mor che \[B&]guardi verso or\[F]iente,
verso il \[C]mare,
qua\[D-]{l è il} nome \[B&]che pronunci \[F]piano,
prima \[C]di dormire?
A\[D-]mor che \[B&]guardi \dots \[D-]
\endchorus

\beginverse\chordsoff
Preferisco l'analfabetismo
alle false astrazioni
a questo modo così un po' socratico
al riparo dalle passioni.
\endverse

\textnote{Ripetere rit. due volte}

\endsong
